2020年臺灣大選討論區

開定先

2020 台灣要贏

有無咩新聞網推薦

lm

端？

咩環境 好緊張

【台灣大選】1931萬選民可投票選總統 目標今晚10時完成點票(明報)

今日（1月11日）是台灣大選日，舉行第15屆總統副總統選舉及第10屆立法委員選舉，約1931萬選民有資格投票，中央選舉委員會（中選會）稱目標是晚上10時完成點票。

．台灣大選選什麼？
選舉正、副總統以及113席立法委員，分別為73席區域（直轄市、縣市）立委、6席原住民立委及34席不分區立委。

．總統候選人
台灣總統副總統大選競選組合，依號碼順序為：

1號 親民黨宋楚瑜、余湘（宋余配）
2號 國民黨韓國瑜、張善政（韓張配）
3號 民進黨蔡英文、賴清德（蔡賴配）
．每名選民有幾多票？
每名選民手上有3張選票，分別為總統與副總統票，選舉區域立委或原住民立委的候選人票，以及選舉不分區立委的政黨票。政黨票得票比率逾5%的，可按比例及候選人名單順序，分配34席的不分區立委席位。

．立法院政黨議席分佈
立法院現時有民進黨立委佔68席、國民黨立委佔35席、時代力量立委3席、親民黨立委3席、無黨籍立委3席、無黨團結聯盟立委1席。

．投票時間
上午8時至下午4時
．何時有投票結果？
投票截止後，預計數小時左右有結果，中選會目標晚上10時完成點票。

．選民人數及票站
總統副總統及不分區立委選民人數約1931萬，區域立委選民人數約1880萬。投票站總計17,232個，較2018年九合一選舉時增加1346個票站。

．投票注意事項︰
*禁止攜帶手機及其他攝影器材進入票站，不可拍照。

*禁止亮票，故意撕毁選票或攜出選票。
*禁止攜帶宣傳品投票，以及禁止穿戴選舉相關文字、圖像的服飾或物品。

*蓋票章上的紅墨水若未乾，折疊選票時墨水容易花掉，變成廢票。

總統候選人基本資料
1. 宋楚瑜
政黨：親民黨
年齡：77
學歷：美國喬治城大學政治學博士

重要公職：親民黨主席、台灣省長，第5度參加總統選舉，分別是4次選總統、1次選副總統

2. 韓國瑜
政黨：國民黨
年齡：62
學歷：台灣東吳大學英文系文學士、政治大學東亞研究所法學碩士

重要公職：高雄市長
3. 蔡英文
政黨：民進黨
年齡：63
學歷：倫敦政治經濟學院法學博士
重要公職：現任總統、民進黨主席

i mean live，剛睇左三立，中天，未有大量news 講voting rate

推

蔡英文籲所有公民出來投票 排隊與民眾親切寒暄
2020-01-11 10:05:31 自由時報

〔記者翁聿煌／新北報導〕總統蔡英文今天上午回到戶籍地永和的秀朗國小投票，蔡英文隨著等候投票的民眾一起排隊，並與隊伍前民眾閒話家常，她投完票發表簡短談話後，原本要轉身離開，但有媒體記者高喊，「總統請看這邊，妳上電視囉！」蔡英文聽見了，回頭對國內外媒體鏡頭揮手，讓大家拍個夠，她笑問「我上電視囉？」讓台灣的選舉增加幾分輕鬆。

蔡英文說，今天是投票日，天氣非常好，希望所有的公民都能出來投票，她也希望今天整個的投票過程非常順利，謝謝大家，對於媒體追問她，「對選情樂觀嗎」、「對自己有信心嗎？」蔡英文笑而不語，當她轉身離開時，聽見媒體的呼喚，她再回頭面對所有的國內外媒體，並且向不同方向的鏡頭揮手打招呼後離開。

韓國瑜由韓冰陪同排隊投票 秩序一度混亂
2020-01-11 09:22:09 自由時報
〔記者洪臣宏／高雄報導〕國民黨總統候選人韓國瑜今天上午8時在女兒韓冰陪同下，準時抵達設在林園區普願寺投開票所，跟選民一起排隊投票，投完票後隨扈人員「調虎離山」支開媒體，韓不發一語快速離去。

韓國瑜在投票時間一開始，就抵達高雄市第0975號投開票所外排隊，在場等待的媒體一擁而上，現場秩序一度混亂，隨扈人員頻頻要求不要影響其他投票選民，要媒體回到採訪區，反倒選民沒有太大反應。

韓冰原本站在韓國瑜身後陪伴，後來先行離開隊伍也遭到媒體包圍，韓冰不發一語進入車內休息。

韓國瑜排隊約10分鐘後，進入投開票所投票，投完一度進入普願寺2樓休息，隨扈人員和現場媒體協調採訪動線，正當警方也擺好陣式，韓國瑜一行人卻從側邊快速上車離去，面對媒體大聲詢問：「現在心情如何？」沒有回應。

31分鐘完成投票 馬英九：公投、大選脫鉤是錯誤決定
2020-01-11 09:51聯合報 記者周志豪／台北即時報導

今天是2020總統大選與立委選舉投票日，前總統馬英九一早也依慣例步行至住家附近投票所，與鄰居一起排隊完成投票。馬投完票後受訪時，對公投法修法限縮公民投票舉辦時間彈性，仍表示公投應跟選舉結合才對，「上次修法是個錯誤決定」。

馬英九今天上午投票含排隊時間，約31分鐘完成，較上次36分鐘略快。對上次投票時間冗長，馬說，今天因為沒有公民投票比較單純，但對大選不併公投，他不覺得應該是常態，去年選舉是因相關單位反應太慢，才造成很大的失誤。

在排隊等候投票時，馬英九也跟當地興安里里長陳啟東抱怨，上次投票出來時就提醒要再設兩個圈票處，不曉得為什麼當時沒有趕快立刻增加圈票處，這打個電話馬上就可以了。

談到今天投票狀況，馬英九表示，今天天氣好，選情非常激烈，投票率高應該是可以期待的，他投完票心情很平靜，晚間多半會在家看開票。至於妻子周美青為什麼沒陪同投票？馬說，「她說看媒體太多」。

上午等候投票時馬英九也與陳啟東、媒體閒話家常，發揮冷笑話功力。陳稱讚馬的精神還是這麼好，馬反問「我已經到了精神不能好的年紀嗎？」讓陳尷尬大笑。媒體緩頰問馬怎樣維持好精神，馬則說「吃的好、睡的好，然後運動」。

媒體問馬英九是否希望外孫從政？馬則回，「需要這麼早就期望嗎？」。媒體追問那希望外孫將來做什麼，馬也說，「到現在還沒想過這個問題」。

媒體問是否覺得外孫可愛，馬英九又反問「可不可以告訴我哪個嬰兒不可愛？」媒體稱讚那是不是因為有馬的基因，換馬尷尬回應，「唉呀，不會是因為我的關係」。媒體追問被投票民眾稱讚帥的感想，馬則笑說「不要輕信謠言」。

English

應該4點後先有live
依家唔比有助選鏡頭出現 姐係標語、旗幟果啲

中選會：11日零時起禁止拉票 違者最高罰500萬
最新更新：2020/01/10 14:33

（中央社記者顧荃台北10日電）2020大選明天投票，中選會表示，投票日當天零時起，不得用任何方式為候選人或政黨拉票，違者最高可罰新台幣500萬元罰鍰。

第15任總統、副總統及第10屆立委選舉明天投票，投票時間為上午8時至下午4時；下午4時前已抵達投票所排隊的選民，皆可完成投票。

公職人員選舉罷免法與總統副總統選舉罷免法皆規定，投票日當天不得從事競選或助選活動。

中選會說，依法從11日投票日當天零時起，民眾不得透過社群媒體或任何方式，為候選人或政黨助選及宣傳；違反者，將可處新台幣50萬以上、500萬元以下罰鍰。

英文 加油

#Taiwai

小英要贏

如果俾個光頭魚贏撚左既話
台灣唔洗諗點樣脫離支那
一撚定變第二個香港

唔洗認真覆，po主係愛中共人士嚟，出曬名

cls 點愛法

支持小英

出面唔唔夠post

之前有五毛又係用同一句copy & paste 回我post ，仲話唔信起我底

韓國魚條藍屍

韓國瑜會贏

真係希望臺灣嘅年輕人唔好只係得把口
真係要回鄉投票

唔係行動post，拉

陳水扁回台南投票 呼籲踴躍投票
2020-01-11 11:00聯合報 記者鄭惠仁／台南即時報導
前總統陳水扁今天上午到台南投票，他呼籲選民踴躍投票投票。

陳水扁的戶籍地設在台南市，今天上午近10點，由朋友開車載他來台南，到設在衛生局東區衛生所的投票所投票，人顯得精神氣爽。阿扁開心地表示，今天風和日麗，是投票的好日子，他呼籲國人好好把握手中神聖一票，踴躍去投票，更要返鄉投票。

陳水扁到東區衛生所投票時，有民眾熱情說「總統好」，也有人要求合照，他也來者不拒，臉上綻露笑容。他說，妻子的戶籍在高雄，會在高雄投票，女兒陳幸妤的戶籍也在台南，沒有和他一起來，會另外找時間投票。

quote 錯 sorry

投票時間 上午8時至下午4時
時間仲短過香港？？

係，佢哋四點一完就即刻開始點票

一個po都容唔落

台灣想唔想重回正軌 自己諗

你有份投咩

聽日集會，冇人講？

想知今朝多唔多人排隊投票

2020 總統大選結果 開票 網路直播 線上看 頻道整理

1) 中選會

中央選舉委員會（簡稱中選會），是主管中華民國全國選舉行政事務的中央二級行政機關，在法制上受上級行政院監督之獨立機關，中選會會在投票結束後便開始進行開票，選務人員在各投開票所完成開票作業後，必須將報告表送回各區選務中心覆核，經過反覆審查後才會上傳至中選會網站，因此開票初期票數更新較慢，所以開票動作或許不會那麼迅速，但卻是最具有公信力！

2) 公視

此次公視不僅會在專網上同步放上 8 家電視台的開票情況，直接讓大家來看看誰的開票動作快(咦?!)，最推薦的還是 YouTube 上有著手語轉播的專屬頻道，給關心開票結果的瘖啞朋友也能夠第一時間的一同參與！

8 台同步轉播網頁：

3) 眼球中央電視台

相較於有著電視、專屬網頁的轉播平台，在年輕族群中擁有超高支持的 YouTube 頻道 《眼球中央電視台》此次也加入開票轉播行列。眼球中央電視台，是臺灣網路媒體「廠廠創意」在 YouTube 所開設的頻道，2015 年 8 月 4 日加入、8 月 5 日開播，在 YouTube 的簡介中自稱「中華民國國家電視台，為政府喉舌」，期望「全面深化島內思想改革、全面落實只說政府好話、全面檢討反政府言論、全面奉承領導人馬、全面樂觀看待國家危難」。

該帳號主要播出「央視一分鐘」系列新聞影片，視網膜（本名陳子見）為節目的主播，在新聞中常自稱「中華民國官媒」，模仿中國中央電視台的報導形式製作如同新聞報導的惡搞影片及串流直播，內容是以對大中國主義與保守陣營思想的反諷口吻，闡述海峽兩岸政治、公共議題為主，因此在年輕族群中可以說是大受歡迎。

此次更是攜手 17 直播平台進行轉播打造出全台、全亞洲少見的無黨派「公民直播」平台，也讓開票的轉播方式變得更加吸引年輕選民的目光。
--

當然，除了這三個頻道以外，各家電視台也都有自己的專屬 YouTube 頻道能夠觀看，有興趣的朋友也能直接在 YouTube 上搜尋自己喜愛的電視台頻道唷！

點票好似會即時有數字update

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

仲有15分鐘

習近平，小學生

韓國瑜幾乞人憎都叫政大出身

泡菜瑜假假地都叫做講到兩句英文另外嗰個就真係小學博士

韓國輸